梁卓偉：病人可一傳四 東九沙田高危

節錄

梁卓偉：病人可一傳四 東九沙田高危

梁卓偉

【本報訊】本港武肺疫情惡化，
。。。。

梁卓偉昨出席電台節目時形容疫情「真係好嚴重」，指港現時才開始真正的持續本地爆發。他指研究報告顯示病毒已出現基因變異，傳染力上升超過三成，平均一名確診者可傳染三至四人。他引述港大研究指，估計本港至少有50至60名隱形患者，而且無法追蹤。梁又指出，現時東九龍及沙田屬較高危「地理群組」，除慈雲山有院舍爆發，周邊地區食肆有確診，其中「的士茶餐廳群組」在坪石一帶，確診的士司機居於新蒲崗、黃大仙、觀塘、油塘至將軍澳等東九龍地區，以流行病學勢趨來說令人憂慮。其中觀塘區是全港人口老化最嚴重的地區，他認為當局應優先為該區居民進行病毒檢測。至於沙田區，他指水泉澳邨的病源很可能來自較早前爆發疫情的瀝源邨，傳播鏈可能一直未停止，只是尚未找到隱形個案。

袁國勇反駁與基因突變無關

相關新聞：袁國勇斥食肆無視限枱令

不過，袁國勇卻不認同本港
。。。。。。

天文台前台長林超英則在其facebook發文，分析近日本港確診數字趨勢後預警，當局若無相應措施，本港10日後每日的確診數字或高達數百宗，甚至以幾何級數增長。

是撚但啦，港共同老細都唔CARE，咪有病都繼續返工一齊死囉

梁卓偉 自已講過戴口罩講唔到野

777唔知對佢做過D咩先逼到佢咁講

東九沙田返一次工, 食晏, 搭車, 已經全部中

香港咁細, 仲點分區丫

吹定鷄，今日過百(平日4倍)？